---
date: '2021-12-13 09:33:26'
title: '一些前端开发面试题'
tags: [translate]
draft: true
description: '如果你正在准备前端面试，并想快速刷新你的相关知识，这份清单将节省你很多时间。'
originUrl: https://itnext.io/frontend-interview-cheatsheet-that-helped-me-to-get-offer-on-amazon-and-linkedin-cba9584e33c7#b93f
---

## Web 知识

### 缓存

- [Cache-Control](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/Cache-Control)
- [Etags](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/ETag)

### HTTP/2

优点：

- 多重`HTTP`链接
- 推送
- 压缩
- 可靠性

缺点：

- 服务器推送可能被滥用
- 压缩可能会导致网络带宽消耗
- 如果 LB (负载均衡器)支持 HTTP/1 和服务器 HTTP/2，速度会变慢

### 安全

- [Transfer-Encoding](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/Transfer-Encoding)
- [Access-Control-Allow-Origin](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/Access-Control-Allow-Origin)
- [JSONP](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Methods/JSONP)
- [X-Frame-Options](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/X-Frame-Options)
- [Cross-Origin-Resource-Sharing](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/CORS)
- [Content-Security-Policy](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/CSP)
- [X-XSS-Protection](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/X-XSS-Protection)
- [Feature-Policy](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/Feature-Policy)
- [Referrer-Policy](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/Headers/Referrer-Policy)
- 不要使用`innerHTML`
- 使用 UI 框架，如 `React`，保持`node_modules`更新

## Web 性能

### 关键渲染

### 重绘和回流

### preload、prefetch、prerender、preconnect

### 渲染性能

### Worker

### 图片优化

## Dom

### 元素

- 选择器 - `getElementById`、`querySelector`、`querySelectorAll`、`getElementsByTagName`...etc
- 相邻节点 - `nextSibling`、`previousSibling`、`firstChild`、`lastChild`、`parentNode`、`childNodes`、`children`、`firstElementChild`、`lastElementChild`...etc
- 属性 - `getAttribute`、`setAttribute`、`removeAttribute`、`hasAttribute`、`getAttributeNames`、`getAttributeNode`、`setAttributeNode`、`removeAttributeNode`...etc

### 操作

`createElement('div')`、`createTextNode('text')`、`appendChild`、`insertBefore`、`replaceChild`、`removeChild`、`cloneNode`...etc

### 文档结构

创建一个文档的虚拟副本，可以存储多个元素。通过在 DOM 中插入文档片段，并且只引起一次回流;

### 事件委托和事件冒泡

## HTML

### 语义化元素

### 可访问性

### 响应式

## JavaScript

### this

### 闭包

### 继承

### 异步

### 作用域及变量提升

### 柯里化

### 高阶函数

## 设计模式

### 混合 - Mixin

### 工厂 - Factory

### 单例 - Singleton

### 复合 - Facade

### MVC、MVVM

### SSR、CSR
